香 港 國 旗 設 計 方 案

拎住珍珠嘅獅子：
珍珠代表東方之珠，獅子代表英國，意思感謝英國嘅管治令香港成為東方之珠

五把黃遮砌成洋紫荊圖案：
洋紫荊係香港國花，黃遮紀念為香港獨立建國嘅抗爭者

帆船：
象徵香港十分注重海上貿易

城垛：
紀念1941年香港攻防戰同香港獨立戰爭

白藍底色：
白色代表和平、廉潔同正義；藍色代表天空同海洋，象徵自由同主權

個人認為最重要係順眼

無gear?

獅子加個豬嘴ok?

我覺得黃遮其實已經好帶到個意思出嚟，咁樣會Over咗，而且英國佬帶住個豬嘴

旗點可以咁精細
好難入腦
你睇下絕大部分國旗都係極簡設計

意念OK
顏色比例都唔錯
帆船都一望就知係香港
但係啲雨傘唔使一定砌到洋紫荊咁嘅樣
另外港英嗰隻獅子仔, 好似太重視過去, 欠缺前瞻性

大把歐洲國旗仲精細過我呢張

我本身都唔想砌到洋紫荊咁，但係我又諗到洋紫荊已經變咗香港個標誌，唔想國際需要再適應，加上其實洋紫荊喺港英時期已經係香港嘅代表花其實唔關中國事

啲顏色會唔會太柒

再討論一下

離遠只會見到一pet野

獅子代表獅子山下
珍珠唔撚洗感謝英國

隨便上維基已經見到
五大「Good Flag, Bad Flag」原則：[1]

簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來；
有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義；
用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度；
沒有文字或圖章：不要使用文字和印章；
獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫。

點解唔直接用呢枝

歸英咪呢枝囉

講到口都臭
澳紐獨立咗一樣有union jack 係國旗到

呢個真 好似好花咁
idea我係覺得唔差

洋紫荊花係人工接枝 冇子冇種 為何總有人跟大陸共狗一樣用黎代香港